連登有無愛好文具的巴絲？

香港好似比較少群組講六具

以我所知香港係有好多文具控，平野貴野靚仔唔靚仔好唔好用都可以傾下

唔係用得好講究 但好鍾意儲文具

用左鋼筆一年
啱啱淘左玻璃筆試玩

準備叫fd幫我入幾支佐瀨工業出的玻璃筆 去日本試完念念不忘

但而家落order都要6月先出到貨，勁難訂

鍾意買筆但唔講究

其實而家諗緊，想搞一個推廣入門鋼筆的IG (暫時唔會諗揾錢)﹐貴價筆大把人講，多人post
咁平價筆呢，好多人成日見人post的都係貴野，自然唔敢入坑
好想多d宣傳入門筆

鍾意買筆

啱啱淘寶買左支delguard type-lx

有無實而不華既介紹

講下有咩大牌子先:

日本:
Pilot -- 最大果間
Pentel -- 做筆黎講都算大廠
三菱uni -- 0.38筆應該係代表作
Zebra -- 又係全能型筆廠,啫哩筆最好寫既廠,出名既筆有G2, Sarasa,無印d筆都係佢代工
Tombow Mono -- 貴野但好撚好用
Seed -- 藍色擦膠,幾十年來無乜對手,擦膠中的王者

德國:
Faber Castell -- 畫作工具大廠
von graf Faber Castell -- 同faber castell同一個Family,唔知幾多年前開始拆家,d文具好撚貴
Schneider -- 德國國民文具,入門級比較多
Staedtler -- 最出名係藍色素描筆,性價比高既德國廠

韓國台灣中國唔講啦,技術同德國差太遠,不過都有d好野例如campus

個人認為日本筆嚟講pental 應該係最好寫嘅

國譽的紙作為入門紙都ok呀
台灣而家多左好多唔錯的野，三文堂鋼筆

入門鋼筆個人推薦的8支:

1. Preppy ($20-22),呢支無撚敵,不過唔好用原廠墨水,色水唔太夾
2. Pilot Kakuno ($70)
3. 水妖 ($35人仔)
4. Pilot Cocoon/MR2/ Metropolitan (~$120)
5. Lamy Safari (德國amazon 買$120左右,香港正價貴一倍)
6. 三文堂 ECO ($250)
7. Nemosine Singularity (~$200 包6卡水一converter)
8. Parker IM ($150-200左右)

Tombow只係得一支鉛芯筆,但真係好撚好寫

1,2,4,5,6 我都有
仲有支sailor my first﹐應該係最平的書法尖鋼筆
pilot parallel pen玩埋英文書法

原子筆最鐘意OHTO
鉛芯筆最鐘意kuru toga同Rotring
嗚呀

呢個post可以唔淨係傾鋼筆,其他文具都可以傾下

岩岩做research先知得日本仔出到d有quality的鉛芯,德國都係得d粗鉛芯多

我

其實有冇鉛芯筆手感似鉛筆
鉛筆寫字果種聲，鉛芯筆好似永遠做唔到咁

留名先。
想學英文書法有有介紹？

有d 1mm 2mm 鉛芯筆,應該質感差唔多

有枝叫大人の鉛筆 係北星鉛筆出嘅
好好寫 誠品應該有

你想完美replicate 鉛筆就買呢支啦

不過百幾蚊,好貴

前面真係鉛筆？
我不如用返faber castell

呢支筆係for你支鉛筆好短果陣仲可以繼續用

咁真係有得諗，不過百幾蚊
想用返小學雞年代果個透明膠的筆筒多d